\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\title{Compara y Clasifica los siguientes Lenguajes de
Programación}
\date{}
\author{Ovidiu Marian Aricsan}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\section{COBOL}
"Hola mundo" en el lenguaje de programación COBOL\\\\
{\em IDENTIFICATION DIVISION.\\
PROGRAM-ID. HELLO.\\
ENVIRONMENT DIVISION.\\
DATA DIVISION.\\
PROCEDURE DIVISION.\\
MAIN SECTION.\\
DISPLAY "Hello World!"\\
STOP RUN.\\\\}
Este lenguaje se creo para poder ser usado en cualquier ordenador. Por lo tanto se trata de un lenguaje de programación de {\bf alto nivel}.
\section{FORTRAN}
"Hola mundo" en el lenguaje de programación FORTRAN\\\\
{\em PROGRAM HELLO\\
      WRITE (*,100)\\
      STOP\\
  100 FORMAT (' Hello World! ' /)\\
      END}\\\\
Fortran es un lenguaje de programación adaptado al cálculo numérico y a la computación científica. A lo largo del tiempo han salido nuevas versiones para añadir nuevas características como la Programacion Orientada a Objetos (POO).\\
Es un lenguaje {\bf procedimental} ya que, como vemos se divide en funciones, {\em WRITE(), FORMAT()} ... e {\bf imperativo}, tiene estructuras de control que modifican la ejecución del programa, {\em STOP, END} ... Es un lenguaje de {\bf alto nivel}. 
\section{C}
"Hola mundo" en el lenguaje de programación C\\\\
{\em \#include $<$stdio.h$>$\\\\
main()\\
\{\\
    printf("Hello World!\textbackslash{}n");\\
\}\\\\}
C es un lenguaje orientado a la creación software de sistema. Es un lenguaje {\bf procedimental}, se divide en funciones, {\em main() printf()} ... y de {\bf alto nivel}, sin embargo, dentro de los lenguajes de alto nivel es el lenguaje de más bajo nivel, ya que, dispone de estructuras típicas de los lenguajes de alto nivel pero también nos permite tener un control a muy bajo nivel como acceder directamente a la memoria o dispositivos periféricos.
\section{C++}
"Hola mundo" en el lenguaje de programación C++\\\\
{\em \#include $<$iostream.h$>$\\\\
main()\\
\{\\
    cout $<<$ "Hello World!" $<<$ endl;\\
    return 0;\\
\}\\\\}
C++ es un lenguaje de programación creado para añadir mecanismos como la manipulación de objetos al lenguaje C. Por lo tanto, C++ es la evolcuión de C. Es un lenguaje de {\bf alto nivel} aunque comparte caracteristicas con C.
\section{C\#}
"Hola mundo" en el lenguaje de programación C\#\\\\
{\em class HelloWorld\\
\{\\
    static void Main()\\
    \{\\
        System.Console.WriteLine("Hello, World!");\\
    \}\\
\}}\\\\
C\# es la evolcuión de los lenguajes C y C++. Su sintaxis deriba de estos lemguajes y utiliza modulos de objetos similares a los que utiliza JAVA. Es un lenguaje {\bf procedimental}, se divide en funciones, {\em static void Main() System.Console.WriteLine()} ... y de {\bf alto nivel}.
\section{BASIC}
"Hola mundo" en el lenguaje de programación BASIC\\\\
{\em 10 REM Hello World in BASIC\\
20 PRINT "Hello World!"}\\\\
Cuando aparecierón los primeros ordenadores estos trabajaban solo con software hecho a medida, por lo que su uso quedaba restringido a personas con una amplia formación. BASIC, fue desarrollado como una herramienta de enseñanza, facilitaba la programación a estudiantes y profesores. Es un lenguaje de {\bf alto nivel}.
\section{PASCAL}
"Hola mundo" en el lenguaje de programación PASCAL\\\\
{\em program HelloWorld(output);\\
begin\\
  WriteLn('Hello World!');\\
end.}\\\\
PASCAL es un lenguaje de programacion creado por un profesor para facilitar el aprendizaje de programación a sus alumnos. Es un lenguaje {\bf procedimental}, se divide en funciones, {\em program(), WriteLn() ...} e {\bf imperativo}, tiene estructuras de control que modifican la ejecución del programa, {\em begin, end} ... Es un lenguaje de {\bf alto nivel}. 
\section{JAVA}
"Hola mundo" en el lenguaje de programación JAVA\\\\
{\em class HelloWorld \{\\
  static public void main( String args[] ) \{\\
    System.out.println( "Hello World!" );\\
  \}\\
\}}\\\\
JAVA es un lenguaje compilado e interpretado, lo que le permite ejecutarse en cualauier dispositivo sin necesidad de modificarse. Su sintaxis deriva en gran medida de C y C++, sin embargo tiene menos utilidades de bajo nivel que estos. Es un lenguaje {\bf procedimental}, se divide en funciones {\em System.out.println()} ... Es un lenguaje de {\bf alto nivel}.
\section{PYTHON}
"Hola mundo" en el lenguaje de programación PYTHON\\\\
{\em print "Hello World"}\\\\
Es un lenguaje interpretado, permite una programación multiparadigma, es decir, no fuerza a los programadores a adoptar un estilo, permite programar en varios estilos, como, POO, programación imperativa y la programación funcional. Es un lenguaje de {\bf alto nivel}.
\section{SMALLTALK}

\section{LISP}
\section{PROLOG}
\section{HASKELL}
\section{SQL}
\section{PERL}
\section{PHP}
\section{RUBY}
\end{document}